撐輸入海外醫生解困 麥列菲菲倡檢視單程證政策：不能無限收人

香港醫療體系壓力日增，社會有不少聲音促請政府引入海外醫生，醫委會委員麥列菲菲表示支持，「唔好講唔夠人手，講經驗、能力、背景，我哋都需要有海外醫生，可以講係擴闊眼界」、「最反對『塘水滾塘魚』」，反問引入海外醫生對醫學界、香港有何壞處。

對於引入醫生影響質素的憂慮，她指引入的海外醫生要先經過中大、港大兩間醫學院審批，而且有醫管局監管，不擔心拖低香港醫療質素，「有睇清楚水平，唔係亂請。」

有前線醫生炮轟每日有150名內地人持單程證來港的安排，對公營醫療系統造成沉重壓，麥列菲菲認同單程證政策對香港帶來深遠影響，「唔可以無限咁收人，地方又少，人口越嚟越多，衣食住行都有問題。」

不過，麥列菲菲承認沿用回歸前引入英聯邦註冊醫生的方法有一定難度，「第一係政治問題，我哋已經回咗歸；第二係好多醫生都擔憂大陸（醫生）會要求同樣待遇。」

醫管局在過去5年拒絕90%海外醫生來港執業的申請，麥列菲菲坦言不清楚局方的理據，醫委會僅規管註冊醫生，對引入海外醫生的決定沒有發言權。

根據醫管局公佈的最新統計，截至周五深夜12點前，全日有逾5,000人到各間公立醫院急症室求醫，令全港內科病床佔用率仍處於106%高位。15間醫院當中，只得東區、律敦治和瑪麗醫院的佔用率未達100%，其餘悉數「爆煲」，其中聯合醫院情況最惡劣，達121%；其次是117%的伊利沙伯醫院和116%的威爾斯親王醫院。同日的兒科住院病床平均佔用達亦達70%。

根本正常思維諗嘢嘅人都應該認同無可能無限移入大陸人
社協仲要屈人歧視大陸人

依家你社協歧視緊香港人呀屌你老母

社協係民主黨朋友

唔信問李柱銘

東區、律敦治和瑪麗醫院的佔用率未達100%

港島又贏